[HK_Chater_House.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Chater_House.jpg "fig:HK_Chater_House.jpg")
[Chater_House_2008.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chater_House_2008.jpg "fig:Chater_House_2008.jpg")
[Chater_House_Office_lobby_2015.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chater_House_Office_lobby_2015.jpg "fig:Chater_House_Office_lobby_2015.jpg")
[Chater_House_Retail_space_201703.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chater_House_Retail_space_201703.jpg "fig:Chater_House_Retail_space_201703.jpg")旗下的[Emporio
Armani承租](../Page/Emporio_Armani.md "wikilink")\]\]
[HK_Chater_House_Sir_Catchick_Paul_Chater_3.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Chater_House_Sir_Catchick_Paul_Chater_3.JPG "fig:HK_Chater_House_Sir_Catchick_Paul_Chater_3.JPG")爵士半身人像，置於地下寫字樓大堂，是[朱達誠作品](../Page/朱達誠.md "wikilink")\]\]
**遮打大廈**（**Chater
House**），是[香港的一座商業大廈](../Page/香港.md "wikilink")，位處[香港島](../Page/香港島.md "wikilink")[中環](../Page/中環.md "wikilink")[干諾道中](../Page/干諾道.md "wikilink")8號及[遮打道](../Page/遮打道.md "wikilink")11號，於2003年3月落成，樓高30層，為[香港置地旗下的物業](../Page/香港置地.md "wikilink")，同樣亦是中上環區老牌商廈之一。

## 歷史

而遮打大廈原址最早期建築是[香港置地於](../Page/香港置地.md "wikilink")1904年及1905年興建的干諾道中**英皇行**（**King's
Building**），遮打道**沃行**（**York
Building**）。及於仁保險於1904年興建的畢打街五層高建築，於1921年起被稱為**於仁行**（Union
Building）。沃行及英皇行於1958年開始拆卸\[1\]。之後1960年代於仁保險將於仁行出售予[香港置地](../Page/香港置地.md "wikilink")，及後1962年7月於仁行拆卸完成\[2\]
，合併改建成樓高20層的**於仁大廈**（**Union House**）。

而太古集團、地產和國泰航空公司早在1962年起在本大廈辦公，由於太古集團是於仁大廈的大租客，1976年改名為**太古大廈**（Swire
House）\[3\]。

**太古大廈**於1998年10月5日拆卸，而[申訴專員公署](../Page/申訴專員公署.md "wikilink")、[太古集團](../Page/太古集團.md "wikilink")、[國泰航空公司](../Page/國泰航空公司.md "wikilink")、[澳洲航空公司](../Page/澳洲航空公司.md "wikilink")、[美心食品](../Page/美心食品.md "wikilink")、[安盛保險](../Page/安盛保險.md "wikilink")、[善寧會](../Page/善寧會.md "wikilink")、[香港會計師公會和](../Page/香港會計師公會.md "wikilink")[加拿大航空公司也全數遷出](../Page/加拿大航空公司.md "wikilink")，其中太古集團及國泰航空公司早於1988年9月遷入金鐘[太古廣場](../Page/太古廣場.md "wikilink")，後來國泰航空公司又於赤鱲角設立永久總部[國泰城](../Page/國泰城.md "wikilink")，而太古糖業亦在2002年遷入九龍長沙灣道，再遷往北角。

重建後的遮打大廈為一幢玻璃幕牆大廈，由[KPF建築師事務所及](../Page/KPF建築師事務所.md "wikilink")[凱達環球設計](../Page/凱達環球.md "wikilink")，並由[金門建築建造](../Page/金門建築.md "wikilink")。

## 租戶

遮打大廈的最大租戶為[摩根大通](../Page/摩根大通.md "wikilink")（JP
Morgan）。摩根大通於2001年9月向置地承租大廈11層共207,000平方呎樓面為辦事處，為期十年（及後於2011年已續租）\[4\]；而其他租戶包括[澳洲聯邦銀行](../Page/澳洲聯邦銀行.md "wikilink")（Commonwealth
Bank of
Australia，已遷回交易廣場）、[香港證監會的辦事處](../Page/證券及期貨事務監察委員會.md "wikilink")（已遷往[長江集團中心](../Page/長江集團中心.md "wikilink")）、投資者賠償有限公司（5樓，已遷往[長江集團中心](../Page/長江集團中心.md "wikilink")[1](http://www.hkicc.org.hk/about_us/pop_ch.html)）、百達資產管理（香港）有限公司（Pictet
Asset Management）（8-9樓）、富蘭克林鄧普頓投資（亞洲）有限公司（Franklin Templeton
Investments）（17樓）、摩根資產管理（Morgan Asset Management）（21樓）等。

## 商場

遮打大廈商場樓高3層，大部分由[Giorgio Armani旗下的](../Page/喬治·阿瑪尼.md "wikilink")[Emporio
Armani](../Page/Emporio_Armani.md "wikilink")。承租而大廈外牆高處明顯裝置ARMANI公司的[品牌名字](../Page/品牌.md "wikilink")。

2012年，香港置地把遮打大廈商場命名為置地遮打 (LANDMARK CHATER)。

## 樓層分佈

  - 5樓：APG Investment
  - 6樓至7樓：摩根大通（JPMorgan Chase Bank）
  - 8樓至9樓：Pictet & Cie（Europe）S.A.、百達資產管理（香港）有限公司（Pictet Asset
    Management）
  - 10樓：靜岡銀行（Shizuoka Bank）（1010室）
  - 11樓：Elliott
    Advisors（HK）Limited（1102室-1105室）、[中國平安資產管理](../Page/中國平安.md "wikilink")（香港）有限公司（1106室-1110室）
  - 13樓：Symmetry Investments（Hong Kong） Ltd（1302室-1306室）
  - 15樓：Jane Street Capital
  - 16樓：華晨汽車集團（1602室-1605室）
  - 17樓：富蘭克林鄧普頓投資（亞洲）有限公司（Franklin Templeton Investments（Asia）Limited）
  - 18樓：Citadel Securities（Hong Kong）Limited（1801室、1806室-1810室）
  - 19樓至29樓：摩根大通（JPMorgan Chase Bank）

## 事件

2009年中，一名外藉[藝術家](../Page/藝術家.md "wikilink")，在遮打大廈外牆Armani標記下，[塗鴉上一個黑色溶解中的](../Page/塗鴉.md "wikilink")[Chanel商標](../Page/香奈兒.md "wikilink")。引發Armani要求巨額索償。在2009年7月20日晚，遮打大廈外牆再遇疑似[刑事毀壞](../Page/刑事毀壞.md "wikilink")。\[5\]

## 圖集

<File:HK> Chater House Interior.jpg|遮打大廈內部 <File:Commemorative> Plaque
for the Praya Reclamation of 1843-65.jpg|位於遮打大廈外牆的《一八四三至六五年海旁填海紀念牌匾》
<File:Union> building 1920.jpg|遮打大廈原址最早期建築於仁行（Union
Building），攝於1926年，圖右為已被焚毀的[香港大酒店](../Page/香港大酒店.md "wikilink")

## 鄰近建築物

  - [歷山大廈](../Page/歷山大廈.md "wikilink")
  - [置地廣場](../Page/置地廣場.md "wikilink")
  - [太子大廈](../Page/太子大廈.md "wikilink")
  - [香港文華東方酒店](../Page/香港文華東方酒店.md "wikilink")
  - [交易廣場](../Page/交易廣場.md "wikilink")
  - [告羅士打大廈](../Page/告羅士打大廈.md "wikilink")
  - [公爵大廈](../Page/公爵大廈.md "wikilink")
  - [約克大廈](../Page/約克大廈.md "wikilink")
  - [聖佐治大廈](../Page/聖佐治大廈.md "wikilink")
  - [怡和大廈](../Page/怡和大廈.md "wikilink")

## 交通

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{荃灣綫色彩}}">█</font>[荃灣綫](../Page/荃灣綫.md "wikilink")、<font color="{{港島綫色彩}}">█</font>[港島綫](../Page/港島綫.md "wikilink")：[中環站](../Page/中環站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [電車](../Page/香港電車.md "wikilink")

### 主要交通幹道

  - [干諾道](../Page/干諾道.md "wikilink")

## 參考資料

  - [鄭寶鴻](../Page/鄭寶鴻.md "wikilink"):
    [遮打大廈的歷史源來: 1960年代重建成的「於仁大廈」，於1980年代改名為「太古大廈」。](http://www.thevoice.org.hk/v0344/053.htm)
    而[於仁大廈是由](../Page/於仁大廈.md "wikilink")「皇帝行」連同右邊的「於仁行」和背後的「沃行」，於1959年拆卸，合建而成。

## 外部連結

  - [遮打大廈](https://web.archive.org/web/20070522213759/http://www.hkland.com/commercial_property/hongkong_properties/chaterhouse/index.html)

## 註釋

[Category:香港置地物業](../Category/香港置地物業.md "wikilink") [Category:中西區寫字樓
(香港)](../Category/中西區寫字樓_\(香港\).md "wikilink")
[Category:中環](../Category/中環.md "wikilink")
[Category:香港中環寫字樓](../Category/香港中環寫字樓.md "wikilink")
[Category:KPF建築事務所設計的建築](../Category/KPF建築事務所設計的建築.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.  [JPMorgan Signs Lease for Hongkong Land's Newest Property In
    Central](http://202.66.146.82/listco/sg/hkland/press/p011030.pdf)
5.  [中環名店外白布遭剪爛](http://hk.news.yahoo.com/article/090720/4/dadg.html)
    明報，2009年7月20日